%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% datoteka diploma-vzorec.tex
%
% vzorčna datoteka za pisanje diplomskega dela v formatu LaTeX
% na UL Fakulteti za računalništvo in informatiko
%
% vkup spravil Gašper Fijavž, december 2010
% 
%
%
% verzija 12. februar 2014 (besedilo teme, seznam kratic, popravki Gašper Fijavž)
% verzija 10. marec 2014 (redakcijski popravki Zoran Bosnić)
% verzija 11. marec 2014 (redakcijski popravki Gašper Fijavž)
% verzija 15. april 2014 (pdf/a 1b compliance, not really - just claiming, Damjan Cvetan, Gašper Fijavž)
% verzija 23. april 2014 (privzeto cc licenca)
% verzija 16. september 2014 (odmiki strain od roba)
% verzija 28. oktober 2014 (odstranil vpisno številko)
% verija 5. februar 2015 (Literatura v kazalu, online literatura)
% verzija 25. september 2015 (angl. naslov v izjavi o avtorstvu)
% verzija 26. februar 2016 (UL izjava o avtorstvu)
% verzija 16. april 2016 (odstranjena izjava o avtorstvu)
% verzija 5. junij 2016 (Franc Solina dodal vrstice, ki jih je označil s svojim imenom)


\documentclass[a4paper, 12pt]{book}
%\documentclass[a4paper, 12pt, draft]{book}  Nalogo preverite tudi z opcijo draft, ki vam bo pokazala, katere vrstice so predolge!



\usepackage[utf8x]{inputenc}   % omogoča uporabo slovenskih črk kodiranih v formatu UTF-8
\usepackage[slovene,english]{babel}    % naloži, med drugim, slovenske delilne vzorce
\usepackage[pdftex]{graphicx}  % omogoča vlaganje slik različnih formatov
\usepackage{fancyhdr}          % poskrbi, na primer, za glave strani
\usepackage{amssymb}           % dodatni simboli
\usepackage{amsmath}           % eqref, npr.
%\usepackage{hyperxmp}
\usepackage[hyphens]{url}  % dodal Solina
\usepackage{comment}       % dodal Solina

\usepackage[pdftex, colorlinks=true,
						citecolor=black, filecolor=black, 
						linkcolor=black, urlcolor=black,
						pagebackref=false, 
						pdfproducer={LaTeX}, pdfcreator={LaTeX}, hidelinks]{hyperref}

\usepackage{color}       % dodal Solina
\usepackage{soul}       % dodal Solina

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	DIPLOMA INFO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\ttitle}{Generiranje slovenskega govora s pomočjo globokih nevronskih mrež}
\newcommand{\ttitleEn}{Generating slovene speech with the help of deep neural networks}
\newcommand{\tsubject}{\ttitle}
\newcommand{\tsubjectEn}{\ttitleEn}
\newcommand{\tauthor}{Tom Šabanov}
\newcommand{\tkeywords}{nevronske mreže, sinteza govora, nlp}
\newcommand{\tkeywordsEn}{neural networks, speech synthesis, nlp}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	HYPERREF SETUP
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{pdftitle={\ttitle}}
\hypersetup{pdfsubject=\ttitleEn}
\hypersetup{pdfauthor={\tauthor, tom.sabanov@gmail.com}}
\hypersetup{pdfkeywords=\tkeywordsEn}


 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% postavitev strani
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  

\addtolength{\marginparwidth}{-20pt} % robovi za tisk
\addtolength{\oddsidemargin}{40pt}
\addtolength{\evensidemargin}{-40pt}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.3} % ustrezen razmik med vrsticami
\setlength{\headheight}{15pt}        % potreben prostor na vrhu
\renewcommand{\chaptermark}[1]%
{\markboth{\MakeUppercase{\thechapter.\ #1}}{}} \renewcommand{\sectionmark}[1]%
{\markright{\MakeUppercase{\thesection.\ #1}}} \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt} \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\sl \thepage} 
%\fancyhead[LO]{\sl \rightmark} \fancyhead[RE]{\sl \leftmark}
\fancyhead[RE]{\sc \tauthor}              % dodal Solina
\fancyhead[LO]{\sc Diplomska naloga}     % dodal Solina


\newcommand{\BibTeX}{{\sc Bib}\TeX}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% naslovi
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  


\newcommand{\autfont}{\Large}
\newcommand{\titfont}{\LARGE\bf}
\newcommand{\clearemptydoublepage}{\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}}
\setcounter{tocdepth}{1}	      % globina kazala

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% konstrukti
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  
\newtheorem{izrek}{Izrek}[chapter]
\newtheorem{trditev}{Trditev}[izrek]
\newenvironment{dokaz}{\emph{Dokaz.}\ }{\hspace{\fill}{$\Box$}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PDF-A
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% define medatata
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\def\Title{\ttitle}
\def\Author{\tauthor, tom.sabanov@gmail.com}
\def\Subject{\ttitleEn}
\def\Keywords{\tkeywordsEn}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% \convertDate converts D:20080419103507+02'00' to 2008-04-19T10:35:07+02:00
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\def\convertDate{%
    \getYear
}

{\catcode`\D=12
 \gdef\getYear D:#1#2#3#4{\edef\xYear{#1#2#3#4}\getMonth}
}
\def\getMonth#1#2{\edef\xMonth{#1#2}\getDay}
\def\getDay#1#2{\edef\xDay{#1#2}\getHour}
\def\getHour#1#2{\edef\xHour{#1#2}\getMin}
\def\getMin#1#2{\edef\xMin{#1#2}\getSec}
\def\getSec#1#2{\edef\xSec{#1#2}\getTZh}
\def\getTZh +#1#2{\edef\xTZh{#1#2}\getTZm}
\def\getTZm '#1#2'{%
    \edef\xTZm{#1#2}%
    \edef\convDate{\xYear-\xMonth-\xDay T\xHour:\xMin:\xSec+\xTZh:\xTZm}%
}

\expandafter\convertDate\pdfcreationdate 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% get pdftex version string
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\newcount\countA
\countA=\pdftexversion
\advance \countA by -100
\def\pdftexVersionStr{pdfTeX-1.\the\countA.\pdftexrevision}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% XMP data
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  
\usepackage{xmpincl}
\includexmp{pdfa-1b}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% pdfInfo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  
\pdfinfo{%
    /Title    (\ttitle)
    /Author   (\tauthor, tom.sabanov@gmail.com)
    /Subject  (\ttitleEn)
    /Keywords (\tkeywordsEn)
    /ModDate  (\pdfcreationdate)
    /Trapped  /False
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\selectlanguage{slovene}
\frontmatter
\setcounter{page}{1} %
\renewcommand{\thepage}{}       % preprecimo težave s številkami strani v kazalu
\newcommand{\sn}[1]{"`#1"'}                    % dodal Solina (slovenski narekovaji)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%naslovnica
 \thispagestyle{empty}%
   \begin{center}
    {\large\sc Univerza v Ljubljani\\%
      Fakulteta za računalništvo in informatiko}%
    \vskip 10em%
    {\autfont \tauthor\par}%
    {\titfont \ttitle \par}%
    {\vskip 3em \textsc{DIPLOMSKO DELO\\[5mm]         % dodal Solina za ostale študijske programe
%    VISOKOŠOLSKI STROKOVNI ŠTUDIJSKI PROGRAM\\ PRVE STOPNJE\\ RAČUNALNIŠTVO IN INFORMATIKA}\par}%
    UNIVERZITETNI  ŠTUDIJSKI PROGRAM\\ PRVE STOPNJE\\ RAČUNALNIŠTVO IN INFORMATIKA}\par}%
%    INTERDISCIPLINARNI UNIVERZITETNI\\ ŠTUDIJSKI PROGRAM PRVE STOPNJE\\ RAČUNALNIŠTVO IN MATEMATIKA}\par}%
%    INTERDISCIPLINARNI UNIVERZITETNI\\ ŠTUDIJSKI PROGRAM PRVE STOPNJE\\ UPRAVNA INFORMATIKA}\par}%
%    INTERDISCIPLINARNI UNIVERZITETNI\\ ŠTUDIJSKI PROGRAM PRVE STOPNJE\\ MULTIMEDIJA}\par}%
    \vfill\null%
    {\large \textsc{Mentor}: prof.\ dr.  Marko Robnik Šikonja\par}%
    {\vskip 2em \large Ljubljana, 2020 \par}%
\end{center}
% prazna stran
%\clearemptydoublepage      % dodal Solina (izjava o licencah itd. se izpiše na hrbtni strani naslovnice)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%copyright stran
\thispagestyle{empty}
\vspace*{8cm}

\noindent
{\sc Copyright}. 
Rezultati diplomske naloge so intelektualna lastnina avtorja in Fakultete za računalništvo in informatiko Univerze v Ljubljani.
Za objavo in koriščenje rezultatov diplomske naloge je potrebno pisno privoljenje avtorja, Fakultete za računalništvo in informatiko ter mentorja.

\begin{center}
\mbox{}\vfill
\emph{Besedilo je oblikovano z urejevalnikom besedil \LaTeX.}
\end{center}
% prazna stran
\clearemptydoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% stran 3 med uvodnimi listi
\thispagestyle{empty}
\vspace*{4cm}

\noindent
Fakulteta za računalništvo in informatiko izdaja naslednjo nalogo:
\medskip
\begin{tabbing}
\hspace{32mm}\= \hspace{6cm} \= \kill




Tematika naloge:
\end{tabbing}
Besedilo teme diplomskega dela študent prepiše iz študijskega informacijskega sistema, 
kamor ga je vnesel mentor. V nekaj stavkih bo opisal, kaj pričakuje od kandidatovega diplomskega dela.
Kaj so cilji, kakšne metode uporabiti, morda bo zapisal tudi ključno literaturo.
\vspace{15mm}






\vspace{2cm}

% prazna stran
\clearemptydoublepage

% zahvala
\thispagestyle{empty}\mbox{}\vfill\null\it%
\noindent
Na tem mestu zapišite, komu se zahvaljujete za izdelavo diplomske naloge. Pazite, da ne boste koga pozabili. Utegnil vam bo zameriti. Temu se da izogniti tako, da celotno zahvalo izpustite.
\rm\normalfont

% prazna stran
\clearemptydoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% posvetilo, če sama zahvala ne zadošča :-)
\thispagestyle{empty}\mbox{}{\vskip0.20\textheight}\mbox{}\hfill\begin{minipage}{0.55\textwidth}%
Svoji dragi Alenčici.
\normalfont\end{minipage}

% prazna stran
\clearemptydoublepage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% kazalo
\pagestyle{empty}
\def\thepage{}% preprecimo tezave s stevilkami strani v kazalu
\tableofcontents{}


% prazna stran
\clearemptydoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% seznam kratic

\chapter*{Seznam uporabljenih kratic}  % spremenil Solina, da predolge vrstice ne gredo preko desnega roba

\begin{comment}
\begin{tabular}{l|l|l}
  {\bf kratica} & {\bf angleško} & {\bf slovensko} \\ \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
  {\bf CA} & classification accuracy & klasifikacijska točnost \\
  {\bf NLP} & natural language processing & procesiranje naravnega jezika \\
  {\bf SVM} & support vector machine & metoda podpornih vektorjev \\
  \dots & \dots & \dots \\
\end{tabular}
\end{comment}

\noindent\begin{tabular}{p{0.1\textwidth}|p{.4\textwidth}|p{.4\textwidth}}    % po potrebi razširi prvo kolono tabele na račun drugih dveh!
  {\bf kratica} & {\bf angleško}                             & {\bf slovensko} \\ \hline
  {\bf NLP} & natural language processing & procesiranje naravnega jezika \\
%  \dots & \dots & \dots \\
\end{tabular}


% prazna stran
\clearemptydoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% povzetek
\addcontentsline{toc}{chapter}{Povzetek}
\chapter*{Povzetek}

\noindent\textbf{Naslov:} \ttitle
\bigskip

\noindent\textbf{Avtor:} \tauthor
\bigskip

%\noindent\textbf{Povzetek:} 
\noindent 
Generiranje govora je ena izmed tem v področju naravnega procesiranja jezika (ang. kratica NLP). V tej diplomski nalogi
se bom posvetil izdelavi novega sintetizatorja govora, ki bo slonil na najbolj sodobnih metodah in tehnikah - te
slonijo na globokih  nevronskih mrežah, še prej pa se bom posvetil opisu teh metod in modelov ter opisu trenutnega 
stanja sinteze govora v Sloveniji.
Cilj diplomske naloge je tako ustvariti odprtokoden sintetizator govora, ki bo na voljo širši publiki in bo 
boljši od trenutnih sintetizatorjev govora z MOS rezultatom vsaj 4.0.
\bigskip

\noindent\textbf{Ključne besede:} \tkeywords.
% prazna stran
\clearemptydoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% abstract
\selectlanguage{english}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
\chapter*{Abstract}

\noindent\textbf{Title:} \ttitleEn
\bigskip

\noindent\textbf{Author:} \tauthor
\bigskip

%\noindent\textbf{Abstract:} 
\noindent 
Generating speech is one of the subjects in natural language processing (eg. NLP). In this thesis I will 
describe a new slovene speech synthesizer, that will be based on entirely new methods and models used today - 
those are the ones that are based on deep neural networks. I will also describe these methods and the current 
state of speech synthesis in Slovenia. The goal of this thesis is therefore to create an opensource 
speech synthesis program, that will be available to the public and will be an upgrade of the current speech synthesis 
programs with a MOS score of at least 4.0.
\bigskip

\noindent\textbf{Keywords:} \tkeywordsEn.
\selectlanguage{slovene}
% prazna stran
\clearemptydoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter
\setcounter{page}{1}
\pagestyle{fancy}

\chapter{Uvod}

Ideja robotov, ki bi lahko imitirali človeške lastnosti in zmožnosti me je pritegnila že od otroštva,
saj je le ta prisotna v mnogih znanstveno-fantastičnih književnih delih in filmih.
Generiranje naravnega človeškega govora je tako ena izmed stopničk do tiste točke, ko človek več ne 
bo moral razpoznati ali komunicira s človekom ali z robotom.

Najbolj popularna rešitev za generiranje slovenskega jezika je trenutno eBralec, opisan v \cite{ebralecpdf}, ki 
zaostaja za ostalimi rešitvami za generiranje govora v angleškem jeziku, pravtako pa je tudi plačljiv.
Rezultati diplomske naloge bodo koristili bodočim študentom, ki bodo s pomočjo te diplomske naloge 
izboljševali rezultate na področju generiranja slovenskega govora, prav tako pa bodo rezultati lahko 
koristni tudi članom Zveze društev slepih in slabovidnih Slovenije. Zaradi odprtokodne narave
diplomske naloge bodo rezultati na voljo tudi širši javnosti.

V svoji diplomski nalogi se bom osredotočil na generiranje slovenskega jezika, ki je problem v 
domeni obdelave naravnega jezika (ang. Natural Language Processing oz. NLP), s
pomočjo globokih nevronskih mrež.  
Cilj je generirati naraven, človeško zveneči slovenski govor z najsodobnejšimi tehnikami
v umetni inteligenci. Za uresnečitev tega cilja so potrebni štirje koraki. Prvi je izbrati in pridobiti
čim večjo množico kvalitetnih glasovnih posnetkov, drugi je priprava glasovnih podatkov,
tretji pa je ustvaritev modela globoke nevronske mreže, ki 
se bo na pripravljenih glasovnih posnetkih učil.
Zadnji korak je testiranje modela in na podlagi rezultatov sam model tudi dodelati.

\chapter{Sintetizatorji govora v slovenščini}
\label{ch0}
V osemdesetih letih so se začele prve raziskave za slovenski govor, saj kompleksnejših sistemov za razpoznavanje in sintezo govora 
tujci za nas posebi ne bodo razvili, zato moramo to storiti sami. Že danes lahko komuniciramo z umetnimi sistemi kot so Alexa, Google in Siri, 
a le v angleškem jeziku. Če želimo komunicirati v prihodnje s takimi umetnimi sistemi v lastnem materinem jeziku, se potrebujemo intenzivneje
na tem področju sami ukvarjat. Danes se s tem problem ukvarjajo Univerziteta v Ljubljani
na projektu Tolmač, institut Jožefa Štefana in podjetji Alpineon in Amebis pa se ukvarjajo s svojim sintetizatorjom govora eBralec, ki pa je 
plačljiv za širšo publiko.

\section{Govorec}
Govorec je sintetizator, ki je bil ustvarjen iz sodelovanja med podjetjem Amebis in institutom Jožefa Štefana. Sestavljen je iz približno 20 ur posnetkov moškega in ženskega glasu.
Deluje na osnovi metode HNM (angl. harmonic plus noise modulation), ki se predvsem uporablja pri sintetizatorjih govora, ki delujejo na osnovi konkatenacije zlogov.
Govorni signal se dobi tako, da vzbujevalno funkcijo, ki ponazarja periodične impulze 
glasilk filtrira s filtrom, ki modelira obliko govorne cevi. Osrednje bistvo te metode je namreč dekompozicija govornega signala na harmonski del, 
ki se modelira s harmonsko sinusno sintezo, in pa šumni del, ki se enostavno modelira tako da se sam šum filtrira. 


\section{eBralec}
Sintetizator eBralec je trenutno najbolj popularna rešitev za sintezo govora v slovenščini. Ustvarjen je bil iz sodelovanja med institutom Jožefa Štefana in podjetjoma 
Amebis in Alpineon leta 2016 v okviru projekta Knjižnica slepih in slabovidnih. Prednost eBralca v primerjavi s predhodnimi sintetizatorji govora za 
slovenski jezik je v sami stopnji naravnosti generiranega govora, namreč ta presega vse prejšne.
Jedro eBralca usklajuje delo posameznih delov sintetizatorja tako, da v ustreznem vrstnem redu vključuje oziroma kliče module sintetizatorja govora, ki delujejo 
paralelno. Sestavljeno je iz štirih modulov: jezikovni analizator, besednik, modul za grafemsko-fonemsko pretvorbo in  modul za sintezo govornega signala.
Vhodno besedilo naprej obdela jezikovni analizator, ki poskrbi za ustrezno preobdelavo vhodnega besedila ter razdvoumljanje izgovornih različic. Rezultat modula 
za jezikovno analizo je zapis, v katerme so vsebovane vse potrebne informacije o izgovorjavi besed glede na njihovo pozicijo in pomen v vhodnem stavku.
Modul besednik  v  odvisnosti  od  vhodnih  nastavitev poskrbi  za  pretvorbo  simbolov  in  števil  v  besede.  Ti elementi so namreč zelo pogost sestavni del besedil, 
zato je     njihovo     pravilno     izgovarjanje     pomembno     za razumljivost govora. 
Modul  za pretvorbo grafemov v foneme  poskrbi za pretvorbo v fonemski zapis.  Modul za  sintezo govornega signala pa je 
zadolžen za oblikovanje  prozodije  in  tvorjenje  izhodnega  govornega signala.
Sintetizator eBralec vključuje tri svoje glasove : Nadjo, Majo in Renato.

\chapter{Sodobni sintetizatorji govora}
\label{ch1}
Leta 2016 se je področje sinteze govora začelo močno spreminjati. Google je namreč s papirjom \cite{wav} naredil preboj na področju 
sinteze zvoka s pomočjo globoke nevronske mreže, ki se od takrat naprej uporabljajo v vseh modernih sintetizatorjih govora.

\section{WaveNet}
Papir \cite{wav} predstavi WaveNet, globoko nevronsko mrežo za ustvarjanje surovih zvočnih valov. 
Model popolnoma temelji na verjetnosti in regresiji. Predvideva porazdelitev za vsak zvočni 
vzorec, ki je pogojen glede na vse prejšne generirane valove. V papirju avtorji pokažejo 
da je možno model efektivno natrenirati z več tisočimi vzorci na sekundo avdio posnetka. 


\section{Tacotron}
Avtorji papirja \cite{taco} predstavijo Tacotron 2, ki predstavlja nadgradnjo Tacotron arhitekture 
za sintezo govora iz teksta.
Sestavljen je iz sekvenčne mreže za napovedovanje zaporedja spektogramov, 
ki preslika vpete znake v spektrograme. Temu sledi model WaveNet, ki deluje kot dekodirnik, ki iz 
spektrogramov sintetizira valove časovne domene iz samih spektogramov.


\chapter{Opis metod in okolja}
\label{ch2}


\begin{table}[]
\begin{tabular}{lllll}
 Aktivnost        &Do kdaj?  &Kaj je potrebno narediti?\\
 \hline
 Opis Tenserflow  &31.7  & Pregledati dokumentacijo Tenserflowa in opisati okolje   \\
 \hline
 Opis Pytorch     &31.7  & Pregledati dokumentacijo Pytorch in opisati okolje   \\
 \hline
 Opis Keras       &31.7  & Pregledati dokumentacijo Keras in opisati okolje  
\end{tabular}
\end{table}



\chapter{Opis arhitekture za sintezo govora}  % poglavje dodal Solina
\label{slo}

\begin{table}[]
\begin{tabular}{lllll}
 Aktivnost        &Do kdaj?  &Kaj je potrebno narediti?\\
 \hline
  Arhitektura    &15.8  & Sestaviti arhitekturo celotnega sintetizatorja  \\
 \hline
  Okolje  &15.8  & Izbrati okolje v katerem bo arhitektura sestavljena \\
 \hline
  Programiranje    &21.8  & Izdelati celotno arhitekturo sintetizatorja v izbranem okolju  
\end{tabular}
\end{table}





\chapter{Množica glasovnih posnetkov}   % poglavje dodal Solina
\label{latex}

\begin{table}[]
\begin{tabular}{lllll}
 Aktivnost        &Do kdaj?  &Kaj je potrebno narediti?\\
 \hline
  Glasovni posnetki    &31.8  & Pridobiti čim večje število glasovnih posnetkov  \\
 \hline
  Priprava posnetkov  &31.8  & Urediti glasovne posnetke in jih pripraviti v končno množico 
\end{tabular}
\end{table}





\chapter{Treniranje na množici glasovnih posnetkov}
\label{lit}

\begin{table}[]
\begin{tabular}{lllll}
 Aktivnost        &Do kdaj?  &Kaj je potrebno narediti?\\
 \hline
  Treniranje    &16.9  & Treniranje nevronskih mrež aritekture na pripravljeni množici glasovnih posnetkov  
\end{tabular}
\end{table}




\chapter{Analiza rezultatov}
\label{PDF}


\begin{table}[]
\begin{tabular}{lllll}
 Aktivnost        &Do kdaj?  &Kaj je potrebno narediti?\\
 \hline
  Rezultati    &21.9  & Analiza rezultatov nevronske mreže\\
 \hline
  Ocenitev    &28.9  & Ocenitev generiranih glasovnih posnetkov z MOS rezultatom\\
 \hline
  Turing test    &28.9  & Izdelava Turingovega testa za rezultate\\
 \hline
  Posodobitev arhitekture   &16.10  & Posodobitev arhitekture glede na rezultate
\end{tabular}
\end{table}





\chapter{Sklepne ugotovitve}

\begin{table}[]
\begin{tabular}{lllll}
 Aktivnost        &Do kdaj?  &Kaj je potrebno narediti?\\
 \hline
  Zaključek    &31.10  & Zaključek in sklepne ugotovitve rezultatov
\end{tabular}
\end{table}


\newpage %dodaj po potrebi, da bo številka strani za Literaturo v Kazalu pravilna!
\ \\
\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{literatura}


\end{document}

